**[Ngứa hậu môn](https://phongkhamdaidong.vn/ngua-hau-mon-la-bi-gi-cach-dieu-tri-ngua-hau-mon-don-gian-tai-nha-1028.html) vào ban đêm là biểu hiện của bệnh gì?** Ngứa hậu môn thường chỉ có cảm giác ngứa ngáy, khó chịu vào ban đêm mặc dù vậy khi nặng thì Bên cạnh đó ngứa mà kèm theo đau rát, lở loét,… tham khảo thêm kĩ hơn trong bài viết dưới đây.

**PHÒNG KHÁM ĐA KHOA VIỆT NAM**
(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn miễn phí: 02838115688 hoặc 02835921238

Tư vấn online bấm > > [TƯ VẤN MIỄN PHÍ](https://tuvan.phongkhamdaidong.vn/index.php?id=mdj55838612&lng=en&p=https://phongkhamdaidong.vn/ngua-hau-mon-la-bi-gi-cach-dieu-tri-ngua-hau-mon-don-gian-tai-nha-1028.html) <<

## Ngứa hậu môn vào ban đêm là biểu hiện của bệnh gì?
Một số bác sĩ hậu môn cho biết, ngứa hậu môn về đêm sẽ được phân thành 2 dạng khác nhau: ngứa hậu môn sinh lý và ngứa ở vùng hậu môn căn bệnh lý.

1. Ngứa ở vùng hậu môn sinh lý

Ngứa tại vùng hậu môn ban đêm do căn do sinh lý là trường hợp ngứa nhất thời chỉ kéo dài trong vài ngày cũng như không làm ảnh hưởng rất lớn tới quá trình sinh hoạt, công việc cũng như thể chất.

Căn do gây ngứa vùng hậu môn sinh lý này có khả năng do kích ứng với thức ăn, nước uống, dung dịch vệ sinh cơ quan sinh dục, xà phòng ngừa, giấy vệ sinh,…

2. Ngứa ở hậu môn bệnh lý

Ngứa ở vùng hậu môn vào ban đêm do lý do bệnh lý sẽ kéo dài khá nhiều ngày, có thể ngứa âm ỉ hay dữ dội tùy theo tình trạng căn bệnh. Đây có khả năng là dấu hiệu cảnh báo của khá nhiều bệnh lý không giống nhau như:

♦ Nhiễm giun: Một trong những thủ phạm chính gây trường hợp ngứa ở vùng hậu môn buổi tối chính là bị nhiễm giun kim, giun sán. Buổi tối chính là thời điểm thích hợp để chúng chui ra lỗ tại vùng hậu môn để sinh sản dẫn đến tình trạng ngứa ngáy, khó chịu cho người bị bệnh.

♦ Rối loạn ở vùng da hậu môn: căn do dẫn tới ngứa ở vùng hậu môn lúc ngủ cũng có khả năng là do những tế bào ở tại vùng da vùng hậu môn bị rối loạn chức năng sinh lý, tiết khá nhiều bã nhờn và eczema gây ngứa.

♦ Đặc biệt, bị ngứa ở vùng hậu môn vào buổi tối còn có khả năng là các bệnh lý tại vùng hậu môn – trực tràng phổ biến như: bệnh trĩ, nứt kẽ hậu môn, apxe tại vùng hậu môn, rò ở hậu môn hay ung thư tại vùng hậu môn,…

Thông tin khác:

[phẫu thuật dương vật cong bao nhiêu tiền](https://www.linkedin.com/pulse/chi-tiết-phí-phẫu-thuật-dương-vật-cong-bao-nhiêu-tiền-xuan-nguyen/)

[Nổi mụn ở hậu môn](http://suckhoedaidong.webflow.io/posts/noi-mun-o-hau-mon-la-bi-gi-co-nguy-hiem-khong)

## Cách điều trị ngứa ở vùng hậu môn vào ban đêm đơn giả và hiệu quả
Nếu như bạn bị ngứa hậu môn sinh lý thì giải pháp trị bệnh là nên thay đổi thói quen sinh hoạt và làm việc. Còn ngứa vùng hậu môn do căn bệnh lý bắt buộc xác định rõ duyên cớ mới có khả năng đưa ra kỹ thuật chữa trị hàng đầu.

✔ Chế độ dinh dưỡng hợp lý: hạn chế đồ ăn cay, hải sản như sò, tôm, hến cũng như một số chất kích thích như rượu, cà phê, thuốc lá … chúng có thể gây nên kích thích cho hệ tiêu hóa cũng như dẫn đến ngứa ở hậu môn.

✔ Vệ sinh sạch sẽ hậu môn: Vệ sinh sạch sẽ vùng hậu môn hằng ngày, đặc biệt là sau mỗi lần đi đại tiện để tránh hiện tượng phân cũng như nước tiểu có thể dính vào tại vùng da ở hậu môn, dẫn tới ngứa. Dùng khăn lau khô lại ở hậu môn sau khi rửa tại vùng hậu môn nhằm giữ vùng da vùng hậu môn luôn khô sạch, đặc biệt là phái nữ.

✔ Lưu ý việc chọn quần lót: Lựa chọn đồ lót có độ rộng vừa phải, tránh mặc quần lót vô cùng chật vì có thể khiến cho hậu môn thêm bí cũng như ẩm, tăng phản ứng ngứa. Chất liệu khiến đồ lót bắt buộc khiến từ những sản phẩm tự nhiên, thân thiện với da như cotton hay lụa.

✔ Không gãi: Người bị ngứa vùng hậu môn cần hạn chế việc gãi, vì gãi có thể khiến cho tổn thương ở vùng da vùng hậu môn, gây loét, rát cũng như viêm nhiễm ở vùng hậu môn. Thay vì gãi, bạn chỉ bắt buộc xoa nhẹ bằng lòng bàn tay.

✔ Dùng thuốc: Tư vấn ý kiến của bác sĩ chuyên khoa nếu bạn có ý định dùng thuốc chống ngứa để làm cho giảm trường hợp ngứa ở hậu môn.

Giả sử hiện tượng ngứa vùng hậu môn dữ dội, kéo dài hơn 1 tuần có khả năng đây là biểu hiện một số căn bệnh lý ở vùng hậu môn quá nguy hiểm. Hiện tượng này, bạn cần đi khám bệnh chuyên gia để xác định rõ duyên do dẫn tới ngứa hậu môn và sẽ được tư vấn biện pháp trị bệnh hiệu quả.

Tại khu vực Tp.HCM, [phòng khám đa khoa Đại Đông](https://vicare.vn/phong-kham-da-khoa-dai-dong-70647/phu-khoa) là nơi trị bệnh ngứa ở vùng hậu môn thành công với đội ngũ bác sĩ chuyên khoa tri thức cao, thiết bị y tế tiên tiến, phương pháp trị tốt nhất là sự lựa chọn phù hợp.

Mong rằng với những cung cấp về **ngứa hậu môn vào ban đêm là biểu hiện của bệnh gì** sẽ hữu ích với bạn đọc.

**PHÒNG KHÁM ĐA KHOA VIỆT NAM**
(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn miễn phí: 02838115688 hoặc 02835921238

Tư vấn online bấm > > [TƯ VẤN MIỄN PHÍ](https://tuvan.phongkhamdaidong.vn/index.php?id=mdj55838612&lng=en&p=https://phongkhamdaidong.vn/ngua-hau-mon-la-bi-gi-cach-dieu-tri-ngua-hau-mon-don-gian-tai-nha-1028.html) <<

